
Las afirmaciones siguientes se refieren a un espejo cóncavo, cuyo radio de curvatura es de $30$ cm. Señale la que está equivocada.
\begin{enumerate}
    \item Un objeto pequeño, situado a $20$ m del espejo, tendrá su imagen formada prácticamente en el foco.
    \item Los rayos luminosos que inciden en el espejo y pasan por el centro de curvatura, se reflejan paralelamente a su eje.
\end{enumerate}